@inproceedings{Mboning-Wandji:TALN:2021,
    author = "Mboning, Elvis and Wandji, Ornella",
    title = "Construire des ressources collaboratives pour les langues peu dot\'ees: une mod\'elisation orient\'ee communaut\'e",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles courts",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "20-28",
    note = "Building collaborative resources for poorly endowed languages : community-oriented modeling ",
    abstract = "Les applications du traitement automatique des langues (TAL) nourrissent aujourd'hui une bonne partie des langues indo-europ\'eennes en raison des corpus linguistiques de qualit\'e disponibles en grande quantit\'e et vari\'et\'e. Les corpus de donn\'ees open sources en langues africaines \'etant quasi inexistants, comment arrimer les avanc\'ees du TAL \`a ces langues peu dot\'ees ? Dans cet article, nous examinons le probl\`eme de construction des ressources lexicographiques pour les langues peu dot\'ees. Nous souhaitons introduire un mod\`ele de construction des ressources lexicographiques en exploitant les comp\'etences socio-linguistiques des communaut\'es linguistiques locales. Au fil des sections, nous pr\'esenterons le nouveau mod\`ele de codification des dictionnaires issue de cette mod\'elisation orient\'ee communaut\'e.",
    keywords = "Langues africaines, lexicographie \'electronique, NTeALan, mod\`ele collaboratif, graphe, mod\`ele bas\'e sur la communaut\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/46.pdf"
}
